點解考完 dse 一定要升學?

究竟有無人一考完 dse 就去考 aco / ca?
明明都係嗰份人工，點解啲人係都要讀多張廢紙?

羊群心理，人有自己冇好輸蝕
仲有學歷高啲，機會都高啲

可以去試下嫁，睇下公司會請有Degree/HD/FD嘅定請你先

冇人話一定要升學
都有人唔升但冇講姐

啱 實有人直接出黎做野
只係依家社會個個後生都有張大學沙紙
咪講到中學畢業冇人要咁

學歷貶值
以前中三畢業，唔驚冇工開
大學生好稀有，好前途
衣家個個大學生，唔係大學生就讀asso hd最後都係大學生
遲d起碼master先有人肯請

搞IT嘅話，有料唔洗讀書

冇人講過一定要升學，但出黎做兩年野你就會想返返去讀書

如果你可以好似Elon Musk咁 其實讀書係曬時間同廢嘅

當出到去見工你就知道有大學證書爭幾遠
好彩俾你入到去你冇學歷升職都慢過人
明明條友俾你冇料但係老細都係會升個大學生

同埋而家你後生可能覺得萬幾蚊好好，當你要買樓結婚自己出去住嘅時候，你就會覺得搵三四萬都只不過係過到活。

可以直接出黎返工

我中學同學個個都係繼續升上去，also / hd / degree都有
唯獨有一個中學畢業就去咗做地盤，個個玩緊ocamp、上緊莊，佢做地盤已經搵緊兩皮

需唔需要自己定，dse畢業搵工都難。返工一定比人挽最後想讀書去上流挽返人

Not一定
不過你要證明到你係有資格同啲有degree嘅人競爭

唔係專科唔讀好過